港鐵宣佈今年6月加價3.14%

港鐵今年6月加價重臨！隨著政府今公布去年第4季運輸業名義工資變動數字，港鐵具體票價加幅亦揭盅。現時「可加可減機制」可計算今年票價調整幅度，參考最新公布的數據推算，若連同「追加」去年凍結的加幅即1.49%，預計港鐵今年加價3.14%。

另外，港鐵今年會撥出2億元作票價優惠，連同去年錄得10宗31分鐘或以上的延誤事故，需罰款2,250萬元，換言之，今年港鐵合共有2.225億元，用作提供不少於半年的每程九七折回贈優惠。

實政圓桌立法會議員田北辰說，港鐵今年業績錄得破紀錄盈餘的168億元，仍加價3.14%，令市民反感，「俾人個觀感好曳」，會爭取港鐵在現行加幅上每年再額外扣減1.5%，令今年加幅僅1.64%，方可「勉強收貨」。

馬時亨我屌你老母

連登仔無論如何都會堅持比正價，係港鐵忠實顧客

永續狗鐵
私營公共服務萬歲
齊享資本主義成果

揸車算啦各位，電單車又平又快又刺激

你地呢頭屌佢加價
個頭又屌d人2蚊搭車

應該好快痴線

可加再加

港鐵幾時有宣佈過加價？

正宗香港人，屌完政府財團轉個頭又乖乖地比錢，仲要屌果啲反抗嘅人

係反抗就光明正大咁跳閘

呢邊我要俾車費，另外果邊係我有份交稅資助

兩邊我都要俾錢，點解唔屌得？

π=3.14

賺168億

有份交稅資助，你交幾多啊？
大把交得個幾百蚊都大大聲架

仲有你交完稅政府有無福利俾番你？
講到自己咁正義

你咪有你繼續屌，2蚊搭車個班又唔會俾你屌到痛既 口水佬

次次都話人交得少你悶唔悶呀

交得少唔可以出聲既？

地價收入咁多，間接成本咪又係租樓買樓既人黎

交得個幾百蚊就算9數啦
幾百蚊真係當自己大爺咩，食個放題都無左啦

曲線叫人用兩蚊

暫時零正皮
屌你老母死狗鐵

肯定想逼全城用兩蚊搭

聽
日早
啲起身，
準時坐。

求長者八達通攻略

市民喜迎港鐵加價

仲身體力行支持，日夜搭去翻工共創和諧社會

你教我瞬間轉移好無

比正價真係傻仔...

只要好多人一齊用2蚊
諗下繁忙時間
優惠燈全著
對抗狗鐵霸權

FF

罪不責眾

永續兩蚊優惠

on撚9，好彩不嬲唔坐狗鐵

綠色八達通全面進場啦屌佢老母臭閪

唔加價班高層係咪會毒發身亡

頭先tvb訪問個觀眾竟然話有通脹 加3%可以接受

個機制根本好有問題 年年可以諗加價
宜家搭mtr 個價已經貴得好唔合理 仲想加

佢一樣賺咁多，政府埋單之嘛

成日壞憑咩呀

有加無減機制

香港人唯一可以做既就係買狗鐵股票做對沖

機制問題，加價帶起通脹，之後年年加。

一年車費$5000，買幾多手先收得返$5000股息

2018-2,014.86=3.14

如果全港市民一齊用2 蚊優惠，港鐵要增加幾多人手 ?

如果朝早返工時間喺中環灣仔金鐘有一半人用$2，佢請五百個查飛狗都唔會捉得切

咪又係政府俾番錢on9仔